Er werd op geen enkele manier gezinspeeld op, en niet bleek een jonge heer moest op het terrein worden ontdekt.
Ik vond hetzelfde poort open, en ik verkende de tuin, en keek zelfs naar de ramen van het vrijstaande huis; maar mijn blik werd plotseling gestopt door de gesloten blinden binnen, en alles was levenloos.
Alleen in de hoek waar het gevecht had plaatsgevonden, zou ik enig bewijs van de jongen kunnen ontdekken het bestaan ​​van de heer.
Er waren sporen van zijn bloed op die plek en ik bedekte hen met tuinschimmel uit het oog van de mens.
Op de brede overloop tussen de kamer van Miss Havisham en die ander kamer waarin de lange tafel was aangelegd, zag ik een tuinstoel, - een lichte stoel op wielen, die je van achteren hebt geduwd.
Het was geplaatst daar sinds mijn laatste bezoek, en ik ging diezelfde dag, op een normale bezetting van het duwen van Miss Havisham in deze stoel (toen ze moe was van wandelen met haar hand op mijn schouder) rond haar eigen kamer, en aan de overkant de landing en rond de andere kamer.
Steeds opnieuw, we zouden deze reizen maken, en soms duurden ze zo lang als drie uur achter elkaar.
Ik voel me onmerkbaar in een algemene vermelding van deze reizen zo talrijk, omdat het meteen geregeld was dat ik het moest doen breng elke dag om twaalf uur terug voor deze doeleinden en omdat ik dat ben nu samenvattende een periode van minstens acht of tien maanden.
Toen we steeds meer aan elkaar gewend waren, praatte Miss Havisham meer voor mij, en stelde me vragen als wat ik had geleerd en wat was Ik zal zijn?
Ik vertelde haar dat ik in de leer ging bij Joe, ik geloofde; en ik breidde uit toen ik niets wist en wilde weten alles, in de hoop dat ze daar wat hulp aan zou kunnen bieden wenselijk einde.
Maar dat deed ze niet; integendeel, zij leek mijn voorkeur te hebben onwetend zijn.
Noch heeft ze me ooit geld gegeven, of zoiets maar mijn dagelijks diner, en nooit bedingen dat ik voor mijn betaald moet worden Diensten Estella was altijd in de buurt en liet me altijd binnen en buiten, maar nooit verteld ik zal haar misschien opnieuw kussen.
Soms zou ze me koud tolereren; soms zou ze voor mij neigen; soms zou ze best aardig zijn bekend met mij; soms vertelde ze me energetisch dat zij haatte me.
Miss Havisham vroeg me vaak fluisterend of wanneer we waren alleen, "groeit ze mooier en mooier, Pip?"
En toen ik ja zei (want dat deed ze inderdaad), lijkt er gretig van te genieten.
Ook wanneer wij gespeeld op kaarten waar Miss Havisham naar uitzag, met een gierige smaak van Estella's gemoedstoestanden, wat ze ook waren.
En soms, wanneer haar humeur was zo veel en zo tegenstrijdig met elkaar dat ik niet wist wat om te zeggen of te doen, zou Miss Havisham haar omhelzen met weelderige genegenheid, iets in haar oor mompelend dat klonk als: "Breek hun harten mijn trots en hoop, breek hun harten en heb geen genade! "
Er was een lied dat Joe gebruikte om fragmenten mee te zoemen in de smederij, waarvan de de last was Old Clem.
Dit was geen erg ceremoniële manier van weergeven een eerbetoon aan een beschermheilige, maar ik geloof dat de oude Clem in die relatie stond naar smeden.
Het was een lied dat de maat van het slaan nabootste ijzer, en was slechts een lyrisch excuus voor de introductie van oude Clem's gerespecteerde naam.
